# Настройка тепловизоров Dahua

Чтобы войти в настройки тепловизора, выберите вкладку **Setting**. Для оптимальной работы тепловизора Dahua рекомендуем применить к нему следующие настройки:

1. Включите кодирование *h264* для видео и тепловизионного канала — это позволит принимать видеопоток от тепловизора на сайте <https://camera.rt.ru>.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **Camera** → **Video**. В пункте **Encode Mode** выберите *h264* из всплывающего списка. Нажмите кнопку **Save** внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_1.png)

2. Установите период **I Frame Interval** (ключевых кадров) для камер, подключенных к VMS.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **Camera** → **Video**. В пункте **I Frame Interval** введите период ключевых кадров в интервале от 25 до 150. Чем выше число, тем лучше изображение и выше расход трафика. Значение по умолчанию — 25. Нажмите кнопку «Save» внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_2.png)

3. Отключите звук на детекторе абсолютно чёрного тела (АЧТ) — это позволит уменьшить количество звуковых сигналов при установке тепловизора. После внесения АЧТ в кадр тепловизора звук можно снова включить.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **Event** → **Blackbody abnormal alarm**. Снимите галочку с опции **Audio Linkage**. Нажмите кнопку **Save** внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_3.png)

4. Включите функцию **Smart Thermal** — это необходимо для работы тепловизора.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **Smart Thermal** → **Smart Plan** и нажмите на изображение градусника. Нажмите кнопку **Save** внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_4.png)

5. Включите функцию измерения температуры человеческого тела на тепловизоре и отключите звук у функции **Smart Thermal**, если он вас раздражает. После установки можете снова включить его.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **Smart Thermal** → **Human temperature measurement**. Поставьте галочку на опции **Enabled**, чтобы включить функцию измерения температуры. Снимите галочку с опции **Audio Linkage**, если хотите отключить звук. Нажмите кнопку **Save** внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_5.png)

6. Настройте дату и время на тепловизоре или синхронизируйте его со временем на устройстве, где установлен VMS.

    На вкладке **Setting** выберите раздел **System** → **General**. Откройте вкладку **Date & Time**. Выберите формат, в котором будет отображаться дата и время. Нажмите на кнопку **Sync PC**, если хотите синхронизировать время с компьютером. Вы также можете ввести дату и время вручную. Нажмите кнопку **Save** внизу экрана, чтобы сохранить изменения.

    ![](img/Setting_of_Dahua_6.png)
